\subsection{Test Funzionali}
In questa sezione viene testata ogni funzione descritta all'interno dello scenario
concreto nel documento di design.
Per ogni funzione vengono presentati vari test su casi normali e/o limite. 
Di seguito \`e presentato il diagramma dello scenario concreto.

\begin{figure} [H]
\centering
\includegraphics[scale=0.35]{../dias/scenarioconcreto.png}
\caption{Scenario Concreto}
\label{fig:scenarioconcreto}
\end{figure}

\subsubsection{Gestore Impostazioni}
In questa sezione vengono descritte le funzionalit\`a del Gestore Impostazioni
e i casi di test.

\begin{longtable}[h]{|r|p{8cm}|}
\toprule
\multicolumn{2}{|c|}{\textbf{Test del Gestore Impostazioni}} \\
\toprule
\textbf{Nome funzionalità}&Importa Impostazioni\\
\textbf{Id}&GI-TEST-1\\
\textbf{Input}&Nome di file non esistente nel file system\\
\textbf{Svolgimento}&1 - Si inizializza un oggetto Gestore Impostazioni\newline
						2 - si effettua l'importazione delle impostazioni\newline
						3 - il file non esiste, il test esce con un errore dovuto alla mancata presenza del file\\
\bottomrule
\toprule
\textbf{Nome funzionalità}&Importa Impostazioni\\
\textbf{Id}&GI-TEST-2\\
\textbf{Input}&File esistente, ma con un formato non conforme\\
\textbf{Svolgimento}&1 - Si inizializza un oggetto Gestore Impostazioni\newline
						2 - si effettua l'importazione delle impostazioni\newline
						3 - si verifica che il file esiste\newline
						4 - si verifica il formato del file
						5 - il file risulta non valido, il test termina con un errore dovuto al formato erroneo del file\\
\bottomrule
\toprule
\textbf{Nome funzionalità}&Importa Impostazioni\\
\textbf{Id}&GI-TEST-3\\
\textbf{Input}&File esistente, ma con un formato conforme\\
\textbf{Svolgimento}&1 - Si inizializza un oggetto Gestore Impostazioni\newline
						2 - si effettua l'importazione delle impostazioni\newline
						3 - si verifica che il file esiste\newline
						4 - si verifica il formato del file\newline
						5 - il formato del file è valido, le impostazioni vengono caricate\\
\bottomrule
\toprule
\textbf{Nome funzionalità}&Esporta Impostazioni\\
\textbf{Id}&GI-TEST-4\\
\textbf{Input}&Nome file non valido\\
\textbf{Svolgimento}&1 - Si inizializza un oggetto Gestore Impostazioni\newline
						2 - si effettua l'esportazione delle impostazioni\newline
						3 - si controlla il nome deciso dall'utente programmatore\newline
						4 - il nome scelto non \`e valido come nome file, il test esce con un errore di Nome File Errato\\
\bottomrule
\toprule
\textbf{Nome funzionalità}&Esporta Impostazioni\\
\textbf{Id}&GI-TEST-5\\
\textbf{Input}&Nome file corretto, ma il file è gi\`a esistente\\
\textbf{Svolgimento}&1 - Si inizializza un oggetto Gestore Impostazioni\newline
						2 - si effettua l'esportazione delle impostazioni\newline
						3 - si controlla il nome deciso dall'utente programmatore\newline
						4 - si controlla se il file esiste gi\`a\newline
						5 - il file esiste gi\`a, viene mostrato un errore di File gi\`a esistente\\
\bottomrule
\toprule
\textbf{Nome funzionalità}&Esporta Impostazioni\\
\textbf{Id}&GI-TEST-6\\
\textbf{Input}&Nome file corretto\\
\textbf{Svolgimento}&1 - Si inizializza un oggetto Gestore Impostazioni\newline
						2 - si effettua l'esportazione delle impostazioni\newline
						3 - si controlla il nome deciso dall'utente programmatore\newline
						4 - si controlla se il file esiste gi\`a\newline
						5 - il file non esiste, le impostazioni vengono correttamente esportate\\
\bottomrule
\toprule
\textbf{Nome funzionalità}&Aggiungi Smell\\
\textbf{Id}&GI-TEST-7\\
\textbf{Input}&idSmell non valido\\
\textbf{Svolgimento}&1 - Si inizializza un oggetto Gestore Impostazioni\newline
						2 - si aggiunge uno nuovo smell all'analisi\newline
						3 - viene mostrato un errore idSmell Not Found\\
\bottomrule
\toprule
\textbf{Nome funzionalità}&Aggiungi Smell\\
\textbf{Id}&GI-TEST-8\\
\textbf{Input}& idSmell nullo\\
\textbf{Svolgimento}&1 - Si inizializza un oggetto Gestore Impostazioni\newline
						2 - si aggiunge uno nuovo smell all'analisi\newline
						3 - viene catturata l'eccezione ParameterNotNullException\\
\bottomrule
\toprule
\textbf{Nome funzionalità}&Aggiungi Smell\\
\textbf{Id}&GI-TEST-9\\
\textbf{Input}& idSmell valido\\
\textbf{Svolgimento}&1 - Si inizializza un oggetto Gestore Impostazioni\newline
						2 - vengono salvate le impostazioni e ricaricate\newline
						3 - si controlla se il nuovo smell \`e stato caricato\\
\bottomrule
\toprule
\textbf{Nome funzionalità}&Rimuovi Smell\\
\textbf{Id}&GI-TEST-10\\
\textbf{Input}& idSmell non presente\\
\textbf{Svolgimento}&1 - Si inizializza un oggetto Gestore Impostazioni\newline
						4 - si rimuove uno smell dall'analisi\newline
						5 - si ottiene l'errore Smell Not Found\\
\bottomrule
\toprule
\textbf{Nome funzionalità}&Rimuovi Smell\\
\textbf{Id}&GI-TEST-11\\
\textbf{Input}& idSmell nullo\\
\textbf{Svolgimento}&1 - Si inizializza un oggetto Gestore Impostazioni\newline
						2 - si rimuove uno smell dall'analisi\newline
						3 - viene catturata l'eccezione ParameterNotNullException\\
\bottomrule
\toprule
\textbf{Nome funzionalità}&Rimuovi Smell\\
\textbf{Id}&GI-TEST-12\\
\textbf{Input}& idSmell presente\\
\textbf{Svolgimento}&1 - Si inizializza un oggetto Gestore Impostazioni\newline
						2 - si rimuove uno smell dall'elenco\newline
						3 - vengono salvate le impostazioni e ricaricate\newline
						4 - si controlla se lo smell non \`e stato caricato\\
\bottomrule
\toprule
\textbf{Nome funzionalità}&Lista Smell\\
\textbf{Id}&GI-TEST-13\\
\textbf{Input}& Lista<Smell> con smell da caricare\\
\textbf{Svolgimento}&1 - Si inizializza un oggetto Gestore Impostazioni, in cui non siano presenti smell\newline
						2 - si aggiungono smell presenti nella lista degli smell in input\newline
						3 - vengono salvate le impostazioni e ricaricate\newline
						4 - si controlla che la lista restituita da listaSmell() sia uguale alla lista in input\\
\bottomrule
\toprule
\textbf{Nome funzionalità}&Lista Soglie\\
\textbf{Id}&GI-TEST-14\\
\textbf{Input}& idSmell non presente\\
\textbf{Svolgimento}&1 - Si inizializza un oggetto Gestore Impostazioni\newline
						2 - si effettua il caricamento delle impostazioni in base a quanto impostato alla creazione\newline
						3 - si caricano le soglie con l'idSmell specificato\newline
						4 - il test si conclude con idSmell not found\\
\bottomrule
\toprule
\textbf{Nome funzionalità}&Lista Soglie\\
\textbf{Id}&GI-TEST-15\\
\textbf{Input}& idSmell nullo\\
\textbf{Svolgimento}&1 - Si inizializza un oggetto Gestore Impostazioni\newline
						2 - si caricano le soglie associate allo smell con l'idSmell specificato\newline
						3 - viene lanciata l'eccezione ParameterNotNullException\\
\bottomrule
\toprule
\textbf{Nome funzionalità}&Lista Soglie\\
\textbf{Id}&GI-TEST-16\\
\textbf{Input}& IdSmell presente, lista soglie a priori\\
\textbf{Svolgimento}&1 - Si inizializza un oggetto Gestore Impostazioni\newline
						2 - si caricano le soglie associate allo smell con l'idSmell specificato\newline
						3 - il test si conclude con la comparazione tra il risultato e le soglie\\
\bottomrule
\toprule
\textbf{Nome funzionalità}&Get Soglia\\
\textbf{Id}&GI-TEST-17\\
\textbf{Input}& IdSmell non presente\\
\textbf{Svolgimento}&1 - Si inizializza un oggetto Gestore Impostazioni\newline
						2 - si carica la soglia con idSmell e idSoglia\newline
						3 - il test si conclude con l'errore idSmell not found\\
\bottomrule
\toprule
\textbf{Nome funzionalità}&Get Soglia\\
\textbf{Id}&GI-TEST-18\\
\textbf{Input}& IdSmell null\\
\textbf{Svolgimento}&1 - Si inizializza un oggetto Gestore Impostazioni\newline
						2 - si carica la soglia con idSmell e idSoglia\newline
						3 - viene sollevata l'eccezione ParameterNotNullException\\
\bottomrule
\toprule
\textbf{Nome funzionalità}&Get Soglia\\
\textbf{Id}&GI-TEST-19\\
\textbf{Input}& IdSmell presente, idSoglia nullo\\
\textbf{Svolgimento}&1 - Si inizializza un oggetto Gestore Impostazioni\newline
						2 - si carica la soglia con idSmell e idSoglia\newline
						3 - viene sollevata l'eccezione ParameterNotNullException\\
\bottomrule
\toprule
\textbf{Nome funzionalità}&Get Soglia\\
\textbf{Id}&GI-TEST-20\\
\textbf{Input}& IdSmell presente, idSoglia non presente\\
\textbf{Svolgimento}&1 - Si inizializza un oggetto Gestore Impostazioni\newline
						2 - si carica la soglia con idSmell e idSoglia\newline
						3 - il test si conclude con l'errore idSmell not found\\
\bottomrule
\toprule
\textbf{Nome funzionalità}&Get Soglia\\
\textbf{Id}&GI-TEST-21\\
\textbf{Input}& IdSmell presente, idSoglia presente\\
\textbf{Svolgimento}&1 - Si inizializza un oggetto Gestore Impostazioni\newline
						2 - si carica la soglia con idSmell e idSoglia\newline
						3 - il test si conclude con la comparazione tra risultato e valore della soglia\\
\bottomrule
\toprule
\textbf{Nome funzionalità}&Modifica Soglia\\
\textbf{Id}&GI-TEST-22\\
\textbf{Input}& IdSmell non presente, idSoglia e valore nuovo\\
\textbf{Svolgimento}&1 - Si inizializza un oggetto Gestore Impostazioni\newline
						2 - si modifica la soglia con idSmell, idSoglia e valore\newline
						3 - il test si conclude con l'errore idSmell not found\\
\bottomrule
\toprule
\textbf{Nome funzionalità}&Modifica Soglia\\
\textbf{Id}&GI-TEST-23\\
\textbf{Input}& IdSmell null, idSoglia e valore nuovo\\
\textbf{Svolgimento}&1 - Si inizializza un oggetto Gestore Impostazioni\newline
						2 - si modifica la soglia con idSmell, idSoglia e valore\newline
						3 - viene sollevata l'eccezione ParameterNotNullException\\
\bottomrule
\toprule
\textbf{Nome funzionalità}&Modifica Soglia\\
\textbf{Id}&GI-TEST-24\\
\textbf{Input}& IdSmell presente, idSoglia non presente e valore nuovo\\
\textbf{Svolgimento}&1 - Si inizializza un oggetto Gestore Impostazioni\newline
						2 - si modifica la soglia con idSmell, idSoglia e valore\newline
						3 - il test si conclude con l'errore idSmell not found\\
\bottomrule
\toprule
\textbf{Nome funzionalità}&Modifica Soglia\\
\textbf{Id}&GI-TEST-25\\
\textbf{Input}& IdSmell presente, idSoglia null e valore nuovo\\
\textbf{Svolgimento}&1 - Si inizializza un oggetto Gestore Impostazioni\newline
						2 - si modifica la soglia con idSmell, idSoglia e valore\newline
						3 - viene sollevata l'eccezione ParameterNotNullException\\
\bottomrule
\toprule
\textbf{Nome funzionalità}&Modifica Soglia\\
\textbf{Id}&GI-TEST-26\\
\textbf{Input}& IdSmell presente, idSoglia presente e valore nuovo\\
\textbf{Svolgimento}&1 - Si inizializza un oggetto Gestore Impostazioni\newline
						2 - si modifica la soglia con idSmell, idSoglia e valore\newline
						3 - il test si conclude con la comparazione del risultato e del valore nuovo\\
\bottomrule
\end{longtable}


\subsubsection{Gestore Analisi}
In questa sezione vengono descritte le funzionalit\`a dell'Gestore Analisi
e i casi di test.

\begin{longtable}[h]{|r|p{8cm}|}
\toprule
\multicolumn{2}{|c|}{\textbf{Test del Gestore Analisi}} \\
\toprule
\textbf{Nome funzionalità}&Controlla Analisi\\
\textbf{Id}&GA-TEST-1\\
\textbf{Input}&Nessuno\\
\textbf{Svolgimento}&1 - Si inizializza un oggetto Gestore Analisi, nessuna analisi avviata\newline
						2 - si avvia l'analisi\newline
						3 - si controlla che l'analisi sia stata avviata.\\
\bottomrule
\toprule
\textbf{Nome funzionalità}&Avvia Analisi\\
\textbf{Id}&GA-TEST-2\\
\textbf{Input}&Nessuno\\
\textbf{Svolgimento}&1 - Si inizializza un oggetto Gestore Analisi, nessuna analisi avviata\newline
						2 - si avvia l'analisi\newline
						3 - il test si conclude con la conclusione dell'analisi\\
\bottomrule
\toprule
\textbf{Nome funzionalità}&Avvia Analisi\\
\textbf{Id}&GA-TEST-3\\
\textbf{Input}&Nessuno\\
\textbf{Svolgimento}&1 - Si inizializza un oggetto Gestore Analisi, nessuna analisi avviata\newline
						2 - si avvia l'analisi\newline
						3 - si avvia subito dopo una nuova analisi\newline
						4 - il test si conclude con un errore di Analysis already running.\\
\bottomrule
\toprule
\textbf{Nome funzionalità}&Interrompi Analisi\\
\textbf{Id}&GA-TEST-4\\
\textbf{Input}&Nessuno\\
\textbf{Svolgimento}&1 - Si inizializza un oggetto Gestore Analisi, nessuna analisi avviata\newline
						2 - si interrompe l'analisi tramite interrompiAnalisi()\newline
						3 - il test si conclude con un errore No Analysis\\
\bottomrule
\toprule
\textbf{Nome funzionalità}&Interrompi Analisi\\
\textbf{Id}&GA-TEST-5\\
\textbf{Input}&Nessuno\\
\textbf{Svolgimento}&1 - Si inizializza un oggetto Gestore Analisi, nessuna analisi avviata\newline
						2 - si avvia l'analisi\newline
						3 - si interrompe l'analisi tramite interrompiAnalisi()\newline
						4 - il test si conclude senza alcuna segnalazione d'errore\\
\bottomrule
\toprule
\textbf{Nome funzionalità}&Interrompi Analisi\\
\textbf{Id}&GA-TEST-6\\
\textbf{Input}&Nessuno\\
\textbf{Svolgimento}&1 - Si inizializza un oggetto Gestore Analisi, nessuna analisi avviata\newline
						2 - si avvia l'analisi\newline
						3 - si controlla che l'analisi sia effettivamente avviata, altrimenti si conclude il test con un messaggio d'errore
						4 - si interrompe l'analisi\newline
						5 - si controlla l'analisi sia effettivamente interrotta, altrimenti il test si conclude con un errore\\
\bottomrule
\toprule
\textbf{Nome funzionalità}&Risultati Analisi\\
\textbf{Id}&GA-TEST-7\\
\textbf{Input}&Nessuno\\
\textbf{Svolgimento}&1 - Si inizializza un oggetto Gestore Analisi\newline
						2 - si avvia l'analisi su un progetto di cui si conoscono a priori le occorrenze degli smell\newline
						3 - si attende la conclusione dell'analisi\newline
						4 - si controlla il risultato calcolato con i risultati corretti calcolati a mano\\
\bottomrule
\end{longtable}



\subsubsection{Calcolatore Metriche}
In questa sezione vengono descritte le funzionalit\`a del Calcolatore Metriche.
Per il caso calcolaMetrica, testeremo solo due casi limite, nel caso sia
richiesto il calcolo di una metrica esistente rimandiamo alla sezione che
descrive i test per il calcolo delle metriche.


\begin{longtable}[h]{|r|p{8cm}|}
\toprule
\multicolumn{2}{|c|}{\textbf{Test del Calcolatore Metriche}} \\
\toprule
\textbf{Nome funzionalità}&Calcolo Metriche\\
\textbf{Id}&MC-TEST-1\\
\textbf{Input}&nome metrica settato a null\\
\textbf{Svolgimento}&1 - Si inizializza un oggetto Calcolatore Metriche \newline
						2 - si effettua il calcolo della metrica \newline
						3 - si conclude con una NullPointerException\\
\bottomrule
\toprule
\textbf{Nome funzionalità}&Calcolo Metriche\\
\textbf{Id}&MC-TEST-2\\
\textbf{Input}&nome metrica non settato a null e posizione settata a null\\
\textbf{Svolgimento}&1 - Si inizializza un oggetto Calcolatore Metriche \newline
						2 - si effettua il calcolo della metrica nella posizione settata null \newline
						3 - si conclude con una NullPointerException\\
\bottomrule
\toprule
\textbf{Nome funzionalità}&Calcolo Metriche\\
\textbf{Id}&MC-TEST-3\\
\textbf{Input}&nome metrica non settato a null e posizione non settata a null\\
\textbf{Svolgimento}&1 - Si inizializza un oggetto Calcolatore Metriche \newline
						2 - si effettua il calcolo della metrica nella posizione settata null \newline
						3 - si conclude con il valore ottenuto del calcolo della metrica\\
\bottomrule
\toprule
\textbf{Nome funzionalità}&Calcolo Metriche\\
\textbf{Id}&MC-TEST-4\\
\textbf{Input}&nome di metrica non esistente\\
\textbf{Svolgimento}&1 - Si inizializza un oggetto Calcolatore Metriche \newline
						2 - si effettua il calcolo della metrica \newline
						3 - si conclude con errore Name Not Found\\
\bottomrule
\end{longtable}

\subsubsection{Gestore Risultati}
In questa sezione vengono descritte le funzionalit\`a del Gestore Risultati
e i casi di test.

\begin{longtable}[h]{|r|p{8cm}|}
\toprule
\multicolumn{2}{|c|}{\textbf{Test del Gestore Risultati}} \\
\toprule
\textbf{Nome funzionalità}&Esporta Risultati\\
\textbf{Id}&RM-TEST-1\\
\textbf{Input}&Nome del file settato a null\\
\textbf{Svolgimento}&	1 - Si inizializza un oggetto Gestore Risultati  \newline
						2 - si effettua l'esportazione dei risultati \newline
						3 - si controlla il nome deciso dall'utente programmatore\newline
						4 - il nome scelto non \`e valido come nome file, viene mostrato l'errore Nome File Errato\\
\bottomrule
\toprule
\textbf{Nome funzionalità}&Esporta Risultati\\
\textbf{Id}&RM-TEST-2\\
\textbf{Input}& nome file valido, ma il file è gi\`a esistente\\
\textbf{Svolgimento}&	1 - Si inizializza un oggetto Gestore Risultati  \newline
						2 - si effettua l'esportazione dei risultati \newline
						3 - si controlla il nome deciso dall'utente programmatore\newline
						4 - si controlla se il file esiste gi\`a\newline
						5 - il file esiste gi\`a, viene mostrato l'errore File gi\`a esistente\\
\bottomrule
\toprule
\textbf{Nome funzionalità}&Esporta Risultati\\
\textbf{Id}&RM-TEST-3\\
\textbf{Input}& nome file valido e nessun file ha lo stesso nome \\
\textbf{Svolgimento}&1 - Si inizializza un oggetto Gestore Risultati  \newline
						2 - si effettua l'esportazione dei risultati \newline
						3 - si controlla il nome deciso dall'utente programmatore\newline
						4 - si controlla se il file esiste gi\`a\newline
						5 - il file non esiste, le impostazioni vengono correttamente esportate\\
\bottomrule
\toprule
\textbf{Nome funzionalità}&Restituisci Risultati\\
\textbf{Id}&RM-TEST-4\\
\textbf{Input}& parametro booleano con valore true (si desidera la visualizzazione dei risultati per smell) \\
\textbf{Svolgimento}&1 - Si inizializza un oggetto Gestore Risultati  \newline
						2 - vengono restituiti i risultati\newline
						3 - si controlla che i risultati restituiti siano strutturati sotto forma di albero avente come nodi principali gli smell e come sotto-nodi gli elementi del codice affetti\\
\bottomrule
\toprule
\textbf{Nome funzionalità}&Restituisci Risultati\\
\textbf{Id}&RM-TEST-5\\
\textbf{Input}& parametro booleano con valore false (si desidera la visualizzazione dei risultati per elemento di codice \\
\textbf{Svolgimento}&1 - Si inizializza un oggetto Gestore Risultati  \newline
						2 - vengono restituiti i risultati \newline
						3 - si controlla che i risultati restituiti siano strutturati sotto forma di albero avente come nodi principali gli elementi del codice e come sotto-nodi gli smell in essi contenuti\\
\bottomrule
\toprule
\textbf{Nome funzionalità}&Aggiungi Risultati\\
\textbf{Id}&RM-TEST-6\\
\textbf{Input}& OccorrenzaSmell con valore null \\
\textbf{Svolgimento}&1 - Si inizializza un oggetto Gestore Risultati  \newline
						2 - si aggiunge l'occorrenzaSmell in input all'elenco dei risultati \newline
						3 - il test si conclude con una NullPointerException\\
\bottomrule
\toprule
\textbf{Nome funzionalità}&Aggiungi Risultati\\
\textbf{Id}&RM-TEST-7\\
\textbf{Input}&  OccorrenzaSmell con valore valido\\
\textbf{Svolgimento}&1 - Si inizializza un oggetto Gestore Risultati  \newline
						2 - si aggiunge l'occorrenzaSmell in input all'elenco dei risultati\newline
						3 - si controlla che l'occorrenza appena aggiunta sia effettivamente presente nell'elenco dei risultati\\
\bottomrule
\end{longtable}

